指數型基金 vs. ETF ?

指數型基金其實同指數型ETF好相似，都係追蹤指數，最大分別係買賣嘅形式同費用問題。

其實諗住build up個portfolio，會有部分ETF，考慮緊需唔需要加指數型基金？

漫步華爾街作者唔係好太建議買ETF，但個立場無講得好清楚（睇咁簡易版）

想問下大家長線投資有無買指數型基金？

本書幾十年前出 依家梗係買etf啦

ETF 都係基金。我估你係問mutual fund. 我個人唔鐘意，有認購費同埋高既management fee，especially 指數型。還掂都係passive, 點解要俾多D 錢？

Cef 喇

etf係有人管理+可以分散買

你自己本金多, 自製組合咪一樣

真，上fund supermart 啲index fund 都講緊0.7% - 1% management fee
相比之下index tracking etf 可以低到0.2%
而且最大嘅分別係mutual fund 買賣未去到果刻都唔會知價
買etf 好過啦，如果有得揀

passive 都值0.7%? 0.07% 就差唔多。你話你落場買賣就話姐。銀行仲要收託管費，仲未計front load

香港我未聽過有低成本index mutual fund

ETF買成幾十隻甚至幾百隻
自己覆製都好大工程

熊市買指數型ETF
牛市梗係買契媽ETF

VOOG + VGSH